老老豆豆，我真係好抗拒人直接坐我副駕

咁多post討論應該要坐前定坐後
我又黎參一腳

你地班宣揚坐前面先叫有禮貌既人
到底有冇尊重過車主同車主既老婆/女友

幾friend都好
你唔係諗住你既地位會同我老婆平排？

乖乖地坐後面咪得
我又唔係介意車埋你

屌你老母，男人老狗，人地坐個位都斤斤計較，撞墻死撚左佢啦屌你老母學人渣車

鎖撚左度門叫人去後面坐囉嘈

我朋友冇人試過直接坐我副駕
唔洗做到咁 人地都識do

下次人地坐果時，同你老友講你老婆係副駕賴過屎，佢可能直接去搭巴士，屌你老母

佢老友聽完：

你嗰部係兩轆，梗係要人坐後面喇屌你老母！

係香港d車撚先會咁On9,，明明坐後座既人一係老細一係尊貴既客人，屌你啲frd當你司機咋重傻傻下咁

連登仔冇理據就淨係識問候人老母
我好驚 點算好

是旦啦
想坐邊咪坐邊

佢地識主動講唔坐你老婆個位
識做根本唔洗我勞氣

只係見到咁多人提倡應該坐前面
先幻想到如果有人坐前面
我會叫佢坐番後面

同埋我唔係住香港

你鍾意做司機姐，無人想

都話係香港既車撚先會咁撚樣，男人完全冇地位，讓個位都開口埋口老婆，重要做埋人司機錢都唔收，有你呢個朋友真好，如果外國一上車就坐後座就frd都可能冇得做，更何況冇聽過個前座係老婆既

我住呢頭交通咁唔方便
點解唔車埋人
一個鐘一班巴士

你可以話俾人聽你唔鍾意
但係坐人車唔坐前面而對方無表達過副坐唔俾坐 就係唔識坐人車禮貌既一種

係
坐佢後座話返我冇禮貌 小氣到

我第一次單獨坐人車都會問
坐前定後
對方通常都話冇所謂
我通常都坐後面中間突個頭去前面傾計

個個人都有唔同既規舉 你唔講邊個知？
我自己就call親車都係坐後座
坐朋友車就前座
分別係邊就你自己諗

冇家教仲咁大聲講出黎

直接問人坐前定後唔會覺得好唐突？

如果知道人地有老婆或者出於好意唔係應該問：「介意坐前面嗎？」咩？

通常都係同時間走我先叫人上車
唔會突登車人
我坐司機位就係做司機啦
有咩分別

朋友同客都未識分？
你果d朋友真係當你朋友？

文字化左啫
坐過人車既全部都有另一半
我係講：前面o唔ok呀？

就算係點頭之交
順便幫到人既何樂而不為

但原諒我點都文字化唔到 「前面o唔ok呀？」 > 「坐前定後」

依家講緊幫唔幫到人咩
依家講緊禮貌上應該點坐
你開到口話唔想其他人坐副駕係ok
但根本禮貌上正常係要坐副駕
就算人地話冇所謂都可能一野坐左後面

咁前面唔ok咪等於後面
個腦啱先係咁轉

其實問之前都要真係諗清楚
好似如果你坐啲上司車 後生既我唔知 但老一輩既上司就一定乜柒都唔好問直接坐車頭 三四十既就都試試佢坐車頭睇佢有無表示 通常做到老細就算三四十歲暫時都唔會有樓主呢類特別唔鍾意人坐隔離既事既
到大家差唔多年紀/朋友/同事 咪可以試下問下
好老友既話撚知佢啦

我開po想表達既係
坐前面=/=有禮貌

根本係case by case
但係隔離po一堆淨係識講
坐後面等於冇家教
坐朋友車梗係要坐前面

但係有冇諗過唔少人唔想你坐前面

除非係客戶或者某啲要敬重既人就睇情況問，一般我都直接開前門睇司機反應

人地當你司機咋

我明你意思 真係介意果d就會好似你開聲講
但係人地講冇所謂就應該坐副駕而唔係坐後面中間位同人傾計

咁我係坐緊司機位喎
唔洗當啦
我係喎

自己戇鳩仲大大聲講出嚟
以為全世界同你一樣咁戇鳩
你啲friend當你司機喳傻仔

咁前面轉左呀唔該

所以到依家我都未試過開聲講
個個都會坐後面

我唔知佢係出於尊重我老婆定係當我係司機
我都會開心
始終揸車途中有講有笑

如果車到個唔出聲既
（首先應該唔會做到朋友先）
就唔會再車佢

我坐uber都唔會坐副駕 始終同唔太熟嘅人一齊坐會有少少尷尬

咁係因為你個人覺得無問題
所以我咪話 你唔鍾意 可以講 但正常係應該主動坐前面先 除非好似你咁有意見既 講 跟住咪住後面
但本身個意識應該要係坐前面

唔太熟坐後面以防尷尬
熟既人就會知你已婚尊重你老婆
自動坐後面

所以唔明何來坐後面=冇禮貌

你上面先講完啲人通常話無所謂，然後你坐後中
咁即係
你: 前面o唔ok呀？
人地: 無所謂
你>坐後中？

唔熟既坐前面真係好老尷
每個人都有自己既安全範圍
副駕已經入侵左大部人既心理範圍

所以你咪要表示

所以你咪唔識睇人面色

真係Ok既就唔會答冇所謂

冇所謂係婉拒黎

可能我一樓講得太偏激
只係想表達坐後面=/=冇禮貌

如果我咁答完你走去坐後面我會覺得奇怪多啲

不過睇面色我同意嘅

樓主曲線

我都好抗拒啲人講唔該

我幫人做野係應份，你講唔該即係唔當我係朋友

所以唔講唔該唔等於無禮貌

坐uber，我成日坐前面。

有d車機係會有打個突既反應

同埋case by case
佢架車副駕有個方型小枕頭
更加確定我要坐後面

你介唔介意同有冇禮貌都唔撚關事
你幫你個frd做左d野
佢講唔該係合理 係禮貌
你覺得大家咁熟唔洗咁客氣你可以同佢講話以後唔洗講
但佢一開始就老奉咁唔該都冇聲就係冇禮貌
一句講晒 問左你意願先做就係有禮貌直接坐後面 司機前面停啊唔該

屌條女大波長腿你咪比坐囉

觀感上坐後座即係唔打算同司機吹水

如果你想同嗰個人交流，一前一後傾計都無咁方面啦

坐車都要分位置

On9，咁你就收撚埋架車唔好車人啦

車撚真係好柒小器大佬
睇吓隔離post

分清楚禮貌上同執行上嘅分別先
大家講緊嘅係禮貌上係應該坐副駕位, 呢個係禮貌上嘅問題
你覺得副駕係屬於你老婆/女友, 你同朋友表示返, 咁朋友都會專重你嘅選擇, 呢個就係執行上嘅問題

兩者其實冇衝突
姐係你同朋友見到面打招呼係一個基本嘅禮貌
而你同朋友講大家咁熟唔駛打招呼啦呢個就係另一回事
但本身如果連見面要打招呼呢個槪念都冇就係佢份人無禮貌

不拘小節同無禮貌係2樣野黎
男人老狗的確可以不拘小節
但咁大個人連少少禮貌都唔識
就真是

喂原來私家車都有批鬥座

樓主每次載其他人嗰陣放個袋喺副駕位先咪得囉

唔出聲就坐後座而前座無人，即係當揸車嗰個係你私人司機，人哋順便車埋你係應該自覺先坐前座常識嚟
你想做人司機，唔代表搭你車嗰個想咁臭串
真係介意前座被其他人坐嘅人，前座一定會擺定嘢喺度然後順勢叫人坐後座，而唔係心裡暗自屌鳩人

利申聽過啲麻鳩煩 uber 撚又係因為啲前後座原因負皮個客，坐前坐後都梗有人唔啱心意咁把炮唔好租架車出去

有個潛規則，如果直接坐後面，即係當人私人司機;
司機如有親屬或女友，就應該讓佢地坐副駕位;
如果全部都係friend，就自由分配;
如果得你同司機兩條友，通常都會坐副駕位，呢個係禮貌;

樓主你無賓周要去女廁係可以嘅
講聲就得
不過正常男人都係去男廁

咁你屋企梳化會唔會唔比人坐

妖 講到咁，好心 唔好俾人上啦直頭
遇著樓主咁既fd

免啦 我會寧願自己坐的士，唔想同你老婆共享個空間，好似 同你兩個浸住同一缸水 同一缸空氣咁 好核突

老老實實，真係朋友唔會介意，大家坐埋係同一架車，一齊聽下歌傾下計，已經好好啦，何必咁執著呢？又唔係上司同下屬

此po己完

一睇就知係車都冇既on9

同意，作為司機，應該指示乘客坐既位置

又唔敢出聲又事後周圍唱

如果車主個女友/老婆在場，朋友坐後座；
如果只有車主和朋友一人，朋友坐副駕；
如果車主車一大班朋友，最後下車嘅朋友坐副駕；
我覺得咁樣係對車主嘅尊重。
如果車主真係好唔想人地坐副駕，應該自己放個袋或者雜物喺個副駕位度。

利申：我係女，一直都唔介意男友喺我唔在場嘅時候比朋友坐副駕位。